<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app._global.english">अंग्रेज़ी</string>
    <string name="app._global.french">फ्रेंच</string>
    <string name="app._global.german">जर्मन</string>
    <string name="app._global.italian">इतालवी</string>
    <string name="app._global.portuguese">पुर्तगाली</string>
    <string name="app._global.russian">रूसी</string>
    <string name="app._global.spanish">स्पेनिश</string>
    <string name="app._global.swedish">स्वीडिश</string>
    <string name="app.about.app_hint">यहां आप स्क्राइब और इसकी समुदाय के बारे में और जान सकते हैं।</string>
    <string name="app.about.community.github">गिटहब पर कोड देखें</string>
    <string name="app.about.community.mastodon">हमें मस्तोडान पर फॉलो करें</string>
    <string name="app.about.community.matrix">मैट्रिक्स पर टीम से बात करें</string>
    <string name="app.about.community.share_conjugate">स्क्राइब कोंजूगेट साझा करें</string>
    <string name="app.about.community.share_scribe">स्क्राइब साझा करें</string>
    <string name="app.about.community.title">समुदाय</string>
    <string name="app.about.community.view_apps">सभी स्क्राइब ऐप्स देखें</string>
    <string name="app.about.community.wikimedia">विकिमीडिया और स्क्राइब</string>
    <string name="app.about.community.wikimedia.caption">हम कैसे एक साथ काम करते हैं</string>
    <string name="app.about.community.wikimedia.text_1">स्क्राइब विकिमीडिया योगदानकर्ताओं द्वारा समर्थित कई परियोजनाओं में योगदान के बिना संभव नहीं होता। विशेष रूप से स्क्राइब, विकिडेटा शब्दकोशीय डेटा समुदाय से डेटा और स्क्राइब द्वारा समर्थित प्रत्येक भाषा के लिए विकिपीडिया से डेटा का उपयोग करता है।</string>
    <string name="app.about.community.wikimedia.text_2">विकिडेटा एक सहयोगी संपादित बहुभाषीय ज्ञान ग्राफ है जो विकिमीडिया फाउंडेशन द्वारा होस्ट किया गया है। यह स्वतंत्र रूप से उपलब्ध डेटा प्रदान करता है जिसका कोई भी क्रिएटिव कॉमन्स पब्लिक डोमेन लाइसेंस (CC0) के तहत उपयोग कर सकता है। स्क्राइब, उपयोगकर्ताओं को क्रिया रूपांतरण, संज्ञा-फॉर्म एनोटेशन, संज्ञा बहुवचन और कई अन्य विशेषताएं प्रदान करने के लिए विकिडेटा से भाषा डेटा का उपयोग करता है।</string>
    <string name="app.about.community.wikimedia.text_3">विकिपीडिया एक बहुभाषीय स्वतंत्र ऑनलाइन विश्वकोश है जिसे स्वैच्छिक समुदाय द्वारा ओपन सहयोग और विकि-आधारित संपादन प्रणाली के माध्यम से लिखा और बनाए रखा जाता है। स्क्राइब, भाषा में सबसे सामान्य शब्दों के साथ-साथ उनके बाद आने वाले सबसे सामान्य शब्दों को निकालकर ऑटो-सुझाव उत्पन्न करने के लिए विकिपीडिया से डेटा का उपयोग करता है।</string>
    <string name="app.about.feedback.app_hints">ऐप सुझाव रीसेट करें</string>
    <string name="app.about.feedback.bug_report">बग की रिपोर्ट करें</string>
    <string name="app.about.feedback.email">हमें ईमेल भेजें</string>
    <string name="app.about.feedback.rate_conjugate">स्क्राइब कोंजूगेट की रेटिंग करें</string>
    <string name="app.about.feedback.rate_scribe">स्क्राइब की रेटिंग करें</string>
    <string name="app.about.feedback.title">फीडबैक और समर्थन</string>
    <string name="app.about.feedback.version">संस्करण</string>
    <string name="app.about.legal.privacy_policy">गोपनीयता नीति</string>
    <string name="app.about.legal.privacy_policy.caption">आपकी सुरक्षा का ध्यान रखना</string>
    <string name="app.about.legal.privacy_policy.text">कृपया ध्यान दें कि इस नीति का अंग्रेज़ी संस्करण अन्य सभी संस्करणों पर प्राथमिकता रखता है।\n\nस्क्राइब  डेवलपर्स (स्क्राइब ) ने iOS एप्लिकेशन "स्क्राइब  - Language भाषा कीबोर्डs" (सेवा) को एक ओपन-सोर्स एप्लिकेशन के रूप में बनाया। यह सेवा स्क्राइब  द्वारा निःशुल्क प्रदान की जाती है और इसका उपयोग यथास्थिति के आधार पर किया जा सकता है।\n\nयह गोपनीयता नीति (नीति) पाठक को उन नीतियों के बारे में सूचित करने के लिए है जिनका उपयोग इस सेवा (उपयोगकर्ताओं) के उपयोगकर्ताओं की व्यक्तिगत जानकारी (उपयोगकर्ता की सूचना) और उपयोग डेटा (उपयोगकर्ता का डेटा) तक पहुँच, ट्रैकिंग, संग्रह, रखरखाव, उपयोग और प्रकटीकरण के लिए किया जाता है।\n\nउपयोगकर्ता की सूचना को विशेष रूप से उन जानकारी के रूप में परिभाषित किया गया है जो उपयोगकर्ता या उनके द्वारा उपयोग किए जाने वाले उपकरणों से संबंधित होती हैं।\n\nउपयोगकर्ता का डेटा को विशेष रूप से उन पाठों के रूप में परिभाषित किया गया है जिन्हें उपयोगकर्ता इस सेवा का उपयोग करते समय टाइप करते हैं या किए गए क्रियाओं के रूप में परिभाषित किया गया है।\n\n1. नीति वक्तव्य\n\nयह सेवा कोई भी USER उपयोगकर्ता की सूचना या उपयोगकर्ता का डेटा तक पहुँच, ट्रैक, संग्रह, रखरखाव, उपयोग या प्रकटीकरण नहीं करती है।\n\n2. ट्रैक न करें\n\nउपयोगकर्ता जो स्क्राइब  से संपर्क करते हैं और अपनी उपयोगकर्ता की सूचना और उपयोगकर्ता का डेटा को ट्रैक न करने के लिए कहते हैं, उन्हें इस नीति की एक प्रति और सभी स्रोत कोड का लिंक प्रदान किया जाएगा, यह प्रमाण देने के लिए कि उन्हें ट्रैक नहीं किया जा रहा है।\n\n3. तृतीय-पक्ष डेटा\n\nयह सेवा तृतीय-पक्ष डेटा का उपयोग करती है। इस सेवा के निर्माण में उपयोग किया गया सभी डेटा ऐसे स्रोतों से आता है जो इसे इस सेवा द्वारा किए गए उपयोग में अनुमति देते हैं। विशेष रूप से, इस सेवा का डेटा विकिडेटा, विकिपीडिया और यूनिकोड से आता है। विकिडेटा बताता है कि, "मुख्य, प्रॉपर्टी और लेक्सिम नेमस्पेस में उपलब्ध सभी संरचित डेटा क्रिएटिव कॉमन्स CC0 लाइसेंस के तहत उपलब्ध है; अन्य नेमस्पेस में उपलब्ध टेक्स्ट क्रिएटिव कॉमन्स एट्रिब्यूशन-शेयर अलाइक लाइसेंस के तहत उपलब्ध है।" विकिडेटा डेटा उपयोग के बारे में नीति https://www.wikidata.org/wiki/Wikidata:Licensing पर पाई जा सकती है। विकिपीडिया बताता है कि टेक्स्ट डेटा, जिसे इस सेवा द्वारा उपयोग किया जाता है, "… क्रिएटिव कॉमन्स एट्रिब्यूशन शेयर-अलाइक लाइसेंस की शर्तों के तहत उपयोग किया जा सकता है"। विकिपीडिया डेटा उपयोग के बारे में नीति https://en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Reusing_Wikipedia_content पर पाई जा सकती है। यूनिकोड यह अनुमति प्रदान करता है, "… किसी भी व्यक्ति को यूनिकोड डेटा फाइलों और संबंधित दस्तावेज़ीकरण की एक प्रति प्राप्त करने की अनुमति है ("डेटा फाइल") या यूनिकोड सॉफ़्टवेयर और संबंधित दस्तावेज़ीकरण ("सॉफ़्टवेयर") को बिना किसी प्रतिबंध के उपयोग करने की अनुमति देता है।" यूनिकोड डेटा उपयोग के बारे में नीति https://www.unicode.org/license.txt पर पाई जा सकती है।\n\n4. तृतीय-पक्ष स्रोत कोड\n\nयह सेवा तृतीय-पक्ष कोड पर आधारित है। इस सेवा के निर्माण में उपयोग किया गया सभी स्रोत कोड ऐसे स्रोतों से आता है जो इसे इस सेवा द्वारा किए गए उपयोग में पूरी तरह से अनुमति देते हैं। विशेष रूप से, इस परियोजना का आधार Ethan Sarif-Kattan द्वारा बनाया गया कस्टम कीबोर्ड प्रोजेक्ट था। कस्टम कीबोर्डकस्टम कीबोर्ड को MIT लाइसेंस के तहत जारी किया गया था, जो https://github.com/EthanSK/CustomKeyboard/blob/master/LICENSE पर उपलब्ध है।\n\n5. तृतीय-पक्ष सेवाएं\n\nयह सेवा तृतीय-पक्ष सेवाओं का उपयोग करती है ताकि कुछ तृतीय-पक्ष डेटा को परिवर्तित किया जा सके। विशेष रूप से, डेटा Hugging Face transformers के मॉडल का उपयोग करके अनुवाद किया गया है। यह सेवा Apache License 2.0 के तहत आती है, जो इसके व्यावसायिक उपयोग, संशोधन, वितरण, पेटेंट उपयोग और निजी उपयोग के लिए उपलब्ध है। उपरोक्त सेवा का लाइसेंस https://github.com/huggingface/transformers/blob/master/LICENSE पर पाया जा सकता है।\n\n6. तृतीय-पक्ष लिंक\n\nयह सेवा बाहरी वेबसाइटों के लिंक शामिल करती है। यदि उपयोगकर्ता तृतीय-पक्ष लिंक पर क्लिक करते हैं, तो उन्हें एक वेबसाइट पर निर्देशित किया जाएगा। ध्यान दें कि ये बाहरी वेबसाइटें इस सेवा द्वारा संचालित नहीं हैं। इसलिए, उपयोगकर्ता को इन वेबसाइटों की गोपनीयता नीति की समीक्षा करने की सिफारिश की जाती है। यह सेवा किसी भी तृतीय-पक्ष साइटों या सेवाओं की सामग्री, गोपनीयता नीतियों या प्रथाओं के लिए कोई ज़िम्मेदारी नहीं लेती है।\n\n7. तृतीय-पक्ष छवियां\n\nयह सेवा तृतीय-पक्ष द्वारा कॉपीराइट की गई छवियां शामिल करती है। विशेष रूप से, इस एप में गिटहब, Inc. के लोगो की एक प्रति शामिल है और विकिडेटा का लोगो, जिसे Wikimedia फाउंडेशन, Inc. द्वारा ट्रेडमार्क किया गया है। गिटहब लोगो के उपयोग की शर्तें https://github.com/logos पर पाई जाती हैं, और विकिडेटा लोगो के उपयोग की शर्तें निम्नलिखित Wikimedia पेज पर पाई जाती हैं: https://foundation.wikimedia.org/wiki/Policy:Trademark_policy। यह सेवा कॉपीराइट की गई छवियों का उपयोग उन मानदंडों के अनुसार करती है, जिसमें केवल गिटहब लोगो की एक घुमाव शामिल होती है, जो ओपन-सोर्स समुदाय में यह इंगित करने के लिए सामान्य है कि गिटहब वेबसाइट का लिंक है।\n\n8. सामग्री सूचना\n\nयह सेवा उपयोगकर्ता को भाषाई सामग्री (CONTENT) तक पहुँचने की अनुमति देती है। कुछ CONTENT को बच्चों और नाबालिगों के लिए अनुपयुक्त माना जा सकता है। सेवा का उपयोग करके CONTENT तक पहुँच इस तरह से किया जाता है कि जानकारी तब तक अनुपलब्ध होती है जब तक उसे विशेष रूप से नहीं जाना जाता। विशेष रूप से, उपयोगकर्ता "शब्दों" का अनुवाद कर सकते हैं, क्रियाओं को संयोजित कर सकते हैं और CONTENT की अन्य व्याकरणिक विशेषताओं तक पहुँच सकते हैं, जो यौन, हिंसक या अन्यथा अनुचित प्रकृति की हो सकती है। उपयोगकर्ता "ऐसी सामग्री" का अनुवाद नहीं कर सकते, क्रियाओं को संयोजित नहीं कर सकते और CONTENT की अन्य व्याकरणिक विशेषताओं तक पहुँच नहीं सकते, जब तक वे पहले से CONTENT की प्रकृति के बारे में नहीं जानते हों। स्क्राइब  ऐसी सामग्री तक पहुँच की ज़िम्मेदारी नहीं लेता है।\n\n9. परिवर्तन\n\nयह नीति परिवर्तन के अधीन है। इस नीति में किए गए अपडेट सभी पिछले संस्करणों को प्रतिस्थापित करेंगे, और यदि इसे महत्वपूर्ण माना गया, तो यह अगले संबंधित अपडेट में स्पष्ट रूप से उल्लिखित होगा। स्क्राइब  उपयोगकर्ता को हमारी गोपनीयता प्रथाओं पर नवीनतम जानकारी के लिए समय-समय पर इस नीति की समीक्षा करने और किसी भी परिवर्तन से परिचित होने के लिए प्रोत्साहित करता है।\n\n10. संपर्क करें\n\nयदि आपके कोई प्रश्न, चिंताएँ, या सुझाव हैं तो कृपया https://github.com/scribe-org पर जाएँ या स्क्राइब  से स्क्राइब .langauge@gmail.com पर संपर्क करें। ऐसे पूछताछ के लिए जिम्मेदार व्यक्ति Andrew Tavis McAllister हैं।\n\n11. प्रभावी तिथि\n\nयह नीति 24 मई, 2022 से प्रभावी है।</string>
    <string name="app.about.legal.third_party">तृतीय-पक्ष लाइसेंस</string>
    <string name="app.about.legal.third_party.caption">जिनका कोड हमने उपयोग किया</string>
    <string name="app.about.legal.third_party.entry_custom_keyboard">कस्टम कीबोर्ड\n• लेखक: एथें स क\n• लाइसेंस: एमआईटी\n• लिंक: https://github.com/EthanSK/CustomKeyboard/blob/master/LICENSE</string>
    <string name="app.about.legal.third_party.entry_simple_keyboard">सिंपल कीबोर्ड \n• लेखक: सिंपल मोबाइल उपकरण\n• लाइसेंस: जीपीएल-3.0\n• लिंक: https://github.com/SimpleMobileTools/Simple-Keyboard/blob/main/LICENSE</string>
    <string name="app.about.legal.third_party.text">स्क्राइब  डेवलपर्स (स्क्राइब ) ने आईओएस एप्लिकेशन "स्क्राइब  - भाषा कीबोर्ड" (सेवा) का निर्माण तृतीय-पक्ष कोड का उपयोग करके किया है। इस सेवा के निर्माण में उपयोग किया गया सभी स्रोत कोड ऐसे स्रोतों से आता है जो इसे इस सेवा द्वारा किए गए उपयोग में अनुमति देते हैं। इस खंड में उन स्रोत कोड की सूची दी गई है, जिन पर सेवा ही प्रत्येक का संबंधित लाइसेंस।\n\nनिम्नलिखित सभी उपयोग किए गए स्रोत कोड की सूची है, कोड के मुख्य लेखक या लेखक, उस समय जारी किए गए लाइसेंस और लाइसेंस के लिंक।</string>
    <string name="app.about.legal.title">कानूनी</string>
    <string name="app.about.title">के बारे में</string>
    <string name="app.conjugate.choose_conjugation.select_tense">काल चुनें</string>
    <string name="app.conjugate.choose_conjugation.title">नीचे से एक संयोजन चुनें</string>
    <string name="app.conjugate.recently_conjugated.title">हाल ही में संयोजित</string>
    <string name="app.conjugate.title">संयोजन</string>
    <string name="app.conjugate.verbs_search.placeholder">क्रियाओं के लिए खोजें</string>
    <string name="app.conjugate.verbs_search.title">क्रियाओं का संयोजन</string>
    <string name="app.download.menu_option.conjugate_description">स्क्राइब  संयोजन में नया डेटा जोड़ें।</string>
    <string name="app.download.menu_option.conjugate_download_data">क्रिया डेटा डाउनलोड करें</string>
    <string name="app.download.menu_option.conjugate_download_data_start">संयोजन शुरू करने के लिए डेटा डाउनलोड करें!</string>
    <string name="app.download.menu_option.conjugate_title">क्रिया डेटा</string>
    <string name="app.download.menu_option.scribe_description">स्क्राइब कीबोर्ड में नया डेटा जोड़ें।</string>
    <string name="app.download.menu_option.scribe_download_data">कीबोर्ड डेटा डाउनलोड करें</string>
    <string name="app.download.menu_option.scribe_title">भाषा डेटा</string>
    <string name="app.download.menu_ui.select.all_languages">सभी भाषाएँ</string>
    <string name="app.download.menu_ui.select.title">डाउनलोड करने के लिए डेटा चुनें</string>
    <string name="app.download.menu_ui.title">डेटा डाउनलोड करें</string>
    <string name="app.download.menu_ui.update_data.check_new">नए डेटा की जांच करें</string>
    <string name="app.download.menu_ui.update_data.regular_update">नियमित रूप से डेटा अपडेट करें</string>
    <string name="app.download.menu_ui.update_data.title">डेटा अपडेट करें</string>
    <string name="app.installation.app_hint">अपने डिवाइस पर स्क्राइब  कीबोर्ड इंस्टॉल करने के लिए नीचे दिए गए निर्देशों का पालन करें।</string>
    <string name="app.installation.button_quick_tutorial">त्वरित ट्यूटोरियल</string>
    <string name="app.installation.keyboard.keyboard_settings">कीबोर्ड सेटिंग्स खोलें</string>
    <string name="app.installation.keyboard.keyboards_bold">कीबोर्ड</string>
    <string name="app.installation.keyboard.scribe_settings">स्क्राइब  सेटिंग्स खोलें</string>
    <string name="app.installation.keyboard.text_1">चुनें</string>
    <string name="app.installation.keyboard.text_2">उन कीबोर्ड को सक्रिय करें जिन्हें आप उपयोग करना चाहते हैं</string>
    <string name="app.installation.keyboard.text_3">टाइप करते समय दबाएं</string>
    <string name="app.installation.keyboard.text_4">कीबोर्ड चुनने के लिए</string>
    <string name="app.installation.keyboard.title">कीबोर्ड इंस्टॉलेशन</string>
    <string name="app.installation.title">इंस्टॉलेशन</string>
    <string name="app.settings.app_hint">ऐप और इंस्टॉल किए गए भाषा कीबोर्ड की सेटिंग्स यहाँ मिलेंगी।</string>
    <string name="app.settings.button_install_keyboards">कीबोर्ड इंस्टॉल करें</string>
    <string name="app.settings.keyboard.functionality.annotate_suggestions">अनोटेट सुझाव/समाप्ति</string>
    <string name="app.settings.keyboard.functionality.annotate_suggestions_description">टाइप करते समय सुझाव और समाप्ति को रेखांकित करें ताकि उनके लिंग दिख सकें।</string>
    <string name="app.settings.keyboard.functionality.auto_suggest_emoji">इमोजी का स्वतः सुझाव दें</string>
    <string name="app.settings.keyboard.functionality.auto_suggest_emoji_description">अधिक अभिव्यक्तिपूर्ण टाइपिंग के लिए इमोजी सुझाव और समाप्ति चालू करें।</string>
    <string name="app.settings.keyboard.functionality.default_emoji_tone">डिफ़ॉल्ट इमोजी त्वचा का रंग</string>
    <string name="app.settings.keyboard.functionality.default_emoji_tone.caption">उपयोग होने वाला त्वचा का रंग</string>
    <string name="app.settings.keyboard.functionality.default_emoji_tone_description">इमोजी सुझाव और समाप्ति के लिए एक डिफ़ॉल्ट त्वचा रंग सेट करें।</string>
    <string name="app.settings.keyboard.functionality.delete_word_by_word">शब्द दर शब्द हटाएं</string>
    <string name="app.settings.keyboard.functionality.delete_word_by_word_description">जब डिलीट कुंजी को दबाकर रखा जाता है तो पाठ को शब्द दर शब्द हटाएं।</string>
    <string name="app.settings.keyboard.functionality.double_space_period">डबल स्पेस के लिए अवधि</string>
    <string name="app.settings.keyboard.functionality.double_space_period_description">स्पेस कुंजी को दो बार दबाने पर स्वचालित रूप से एक अवधि डालें।</string>
    <string name="app.settings.keyboard.functionality.hold_for_alt_chars">वैकल्पिक वर्णों के लिए होल्ड करें</string>
    <string name="app.settings.keyboard.functionality.hold_for_alt_chars_description">चाबियाँ पकड़कर और इच्छित वर्ण पर खींचकर वैकल्पिक वर्ण चुनें।</string>
    <string name="app.settings.keyboard.functionality.popup_on_keypress">कीप्रेस पर पॉपअप दिखाएं</string>
    <string name="app.settings.keyboard.functionality.popup_on_keypress_description">कुंजियों को दबाने पर उनकी पॉपअप दिखाएं।</string>
    <string name="app.settings.keyboard.functionality.punctuation_spacing">विराम चिह्न स्थान निकालें</string>
    <string name="app.settings.keyboard.functionality.punctuation_spacing_description">विराम चिह्नों से पहले अतिरिक्त स्थान हटाएं।</string>
    <string name="app.settings.keyboard.functionality.title">कार्यक्षमता</string>
    <string name="app.settings.keyboard.keypress_vibration">की प्रेस पर कंपन करें</string>
    <string name="app.settings.keyboard.keypress_vibration_description">जब कुंजियाँ दबाई जाती हैं तो डिवाइस कंपन करे।</string>
    <string name="app.settings.keyboard.layout.default_currency">डिफ़ॉल्ट मुद्रा प्रतीक</string>
    <string name="app.settings.keyboard.layout.default_currency.caption">123 कुंजियों के लिए प्रतीक</string>
    <string name="app.settings.keyboard.layout.default_currency_description">संख्या कुंजियों पर कौन सा मुद्रा प्रतीक दिखाई देगा, उसका चयन करें।</string>
    <string name="app.settings.keyboard.layout.default_layout">डिफ़ॉल्ट कीबोर्ड</string>
    <string name="app.settings.keyboard.layout.default_layout.caption">उपयोग होने वाला लेआउट</string>
    <string name="app.settings.keyboard.layout.default_layout_description">एक कीबोर्ड लेआउट चुनें जो आपके टाइपिंग प्राथमिकता और भाषा आवश्यकताओं के अनुसार हो।</string>
    <string name="app.settings.keyboard.layout.disable_accent_characters">एक्सेंट वर्णों को अक्षम करें</string>
    <string name="app.settings.keyboard.layout.disable_accent_characters_description">प्राथमिक कीबोर्ड लेआउट पर उच्चारित अक्षर कुंजियों को निकालें।</string>
    <string name="app.settings.keyboard.layout.period_and_comma">ABC पर अवधि और कॉमा</string>
    <string name="app.settings.keyboard.layout.period_and_comma_description">सुविधाजनक टाइपिंग के लिए मुख्य कीबोर्ड पर अवधि और कॉमा कुंजियाँ शामिल करें।</string>
    <string name="app.settings.keyboard.layout.title">लेआउट</string>
    <string name="app.settings.keyboard.title">इंस्टॉल किए गए कीबोर्ड चुनें</string>
    <string name="app.settings.keyboard.translation.select_source">भाषा चुनें</string>
    <string name="app.settings.keyboard.translation.select_source.caption">स्रोत भाषा क्या है</string>
    <string name="app.settings.keyboard.translation.select_source.title">अनुवाद भाषा</string>
    <string name="app.settings.keyboard.translation.select_source_description">जिस भाषा से अनुवाद करना है, उसे बदलें।</string>
    <string name="app.settings.keyboard.translation.title">अनुवाद स्रोत भाषा</string>
    <string name="app.settings.menu.app_color_mode">डार्क मोड</string>
    <string name="app.settings.menu.app_color_mode_description">ऐप प्रदर्शनी को डार्क मोड में बदलें।</string>
    <string name="app.settings.menu.app_language">ऐप की भाषा</string>
    <string name="app.settings.menu.app_language.caption">ऐप टेक्स्ट के लिए भाषा चुनें</string>
    <string name="app.settings.menu.app_language.one_device_language_warning.message">आपके डिवाइस पर केवल एक भाषा स्थापित है। कृपया सेटिंग्स में अधिक भाषाएँ स्थापित करें और फिर आप स्क्राइब  के विभिन्न स्थानीयकरण का चयन कर सकते हैं।</string>
    <string name="app.settings.menu.app_language.one_device_language_warning.title">केवल एक डिवाइस भाषा</string>
    <string name="app.settings.menu.app_language_description">स्क्राइब  ऐप किस भाषा में होगा, उसे बदलें।</string>
    <string name="app.settings.menu.high_color_contrast">उच्च रंग कंट्रास्ट</string>
    <string name="app.settings.menu.high_color_contrast_description">बेहतर दृश्यता और स्पष्ट देखने के अनुभव के लिए रंग कंट्रास्ट बढ़ाएँ।</string>
    <string name="app.settings.menu.increase_text_size">ऐप टेक्स्ट का आकार बढ़ाएं</string>
    <string name="app.settings.menu.increase_text_size_description">बेहतर पठनीयता के लिए मेनू टेक्स्ट का आकार बढ़ाएँ।</string>
    <string name="app.settings.menu.title">ऐप सेटिंग्स</string>
    <string name="app.settings.title">सेटिंग्स</string>
    <string name="app.settings.translation">अनुवाद</string>
    <string name="keyboard.not_in_wikidata.explanation_1">विकिडाटा एक सहयोगात्मक रूप से संपादित ज्ञान ग्राफ है जिसे विकिमीडिया फाउंडेशन द्वारा बनाए रखा जाता है। यह विकिपीडिया और अन्य कई परियोजनाओं के लिए ओपन डेटा का स्रोत है।</string>
    <string name="keyboard.not_in_wikidata.explanation_2">स्क्राइब  विकिडाटा की भाषा डेटा का उपयोग करता है अपने कई मुख्य विशेषताओं के लिए। हमें इस डेटा से संज्ञा के लिंग, क्रिया रूपांतरण और बहुत कुछ जानकारी मिलती है!</string>
    <string name="keyboard.not_in_wikidata.explanation_3">आप wikidata.org पर खाता बनाकर उस समुदाय में शामिल हो सकते हैं जो स्क्राइब  और कई अन्य परियोजनाओं का समर्थन कर रहा है। हमारी मदद करें मुफ्त जानकारी दुनिया तक पहुँचाने में!</string>
</resources>
