<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app._global.english">Englisch</string>
    <string name="app._global.french">Französisch</string>
    <string name="app._global.german">Deutsch</string>
    <string name="app._global.italian">Italienisch</string>
    <string name="app._global.portuguese">Portugiesisch</string>
    <string name="app._global.russian">Russisch</string>
    <string name="app._global.spanish">Spanisch</string>
    <string name="app._global.swedish">Schwedisch</string>
    <string name="app.about.app_hint">Hier kannst du mehr über Scribe und seine Community erfahren.</string>
    <string name="app.about.community.github">Den Code auf GitHub ansehen</string>
    <string name="app.about.community.mastodon">Folge uns auf Mastodon</string>
    <string name="app.about.community.matrix">Chatte mit dem Team auf Matrix</string>
    <string name="app.about.community.share_conjugate">Scribe Conjugate teilen</string>
    <string name="app.about.community.share_scribe">Scribe teilen</string>
    <string name="app.about.community.title">Community</string>
    <string name="app.about.community.view_apps">Alle Scribe Apps anzeigen</string>
    <string name="app.about.community.wikimedia">Wikimedia und Scribe</string>
    <string name="app.about.community.wikimedia.caption">Wie wir zusammenarbeiten</string>
    <string name="app.about.community.wikimedia.text_1">Scribe wäre ohne die etlichen Mitwirkungen von Wikimedia Mitwirkenden, den Projekten, die sie unterstützen, gegenüber, nicht möglich. Genauer benutzt Scribe Daten der Lexikografischen Datencommunity in Wikidata, sowie solche von Wikipedia für jede von Scribe unterstützte Sprache.</string>
    <string name="app.about.community.wikimedia.text_2">Wikidata ist ein kollaborativ gestalteter, mehrsprachiger Wissensgraf, der von der Wikimedia Foundation gehostet wird. Sie stellt frei verfügbare Daten, die unter einer Creative Commons Public Domain Lizenz (CC0) stehen, zur Verfügung. Scribe benutzt Sprachdaten von Wikidata, um Nutzern Verbkonjugationen, Kasusannotationen, Plurale und viele andere Funktionen zu bieten.</string>
    <string name="app.about.community.wikimedia.text_3">Wikipedia ist eine mehrsprachige, freie, Online-Enzyklopädie, die von einer Community an Freiwilligen durch offene Kollaboration und einem Wiki-basierten Bearbeitungssystem geschrieben und aufrechterhalten wird. Scribe nutzt Wikipedia-Daten, um automatische Empfehlungen zu erstellen, indem die häufigsten Wörter und Folgewörter einer Sprache erlangt werden.</string>
    <string name="app.about.feedback.app_hints">App-Hinweise zurücksetzen</string>
    <string name="app.about.feedback.bug_report">Bug melden</string>
    <string name="app.about.feedback.email">Schicke uns eine E-Mail</string>
    <string name="app.about.feedback.rate_conjugate">Scribe Conjugate bewerten</string>
    <string name="app.about.feedback.rate_scribe">Scribe bewerten</string>
    <string name="app.about.feedback.title">Feedback und Support</string>
    <string name="app.about.feedback.version">Version</string>
    <string name="app.about.legal.privacy_policy">Datenschutzrichtlinie</string>
    <string name="app.about.legal.privacy_policy.caption">Wir sorgen für Ihre Sicherheit</string>
    <string name="app.about.legal.privacy_policy.text">Bitte beachten Sie, dass die englische Version dieser Richtlinie Vorrang vor allen anderen Versionen hat.\n\nDie Scribe-Entwickler (SCRIBE) haben die iOS-App „Scribe – Language Keyboards“ (SERVICE) als Open-Source-App entwickelt. Dieser DIENST wird von SCRIBE kostenlos zur Verfügung gestellt und ist zur Verwendung so wie er ist bestimmt.\n\nDiese Datenschutzrichtlinie (RICHTLINIE) dient dazu, den Leser über die Bedingungen für den Zugriff auf, sowie die Verfolgung, Erfassung, Aufbewahrung, Verwendung und Offenlegung von persönlichen Informationen (NUTZERINFORMATIONEN) und Nutzungsdaten (NUTZERDATEN) aller Benutzer (NUTZER) dieses DIENSTES aufzuklären.\n\nNUTZERINFORMATIONEN sind insbesondere alle Informationen, die sich auf die NUTZER selbst oder die Geräte beziehen, die sie für den Zugriff auf den DIENST verwenden.\n\nNUTZERDATEN sind definiert als eingegebener Text oder Aktionen, die von den NUTZERN während der Nutzung des DIENSTES ausgeführt werden.\n\n1. Grundsatzerklärung\n\nDieser DIENST greift nicht auf NUTZERINFORMATIONEN oder NUTZERDATEN zu und verfolgt, sammelt, speichert, verwendet und gibt keine NUTZERDATEN weiter.\n\n2. Do Not Track\n\nNUTZER, die SCRIBE kontaktieren, um zu verlangen, dass ihre NUTZERINFORMATIONEN und NUTZERDATEN nicht verfolgt werden, erhalten eine Kopie dieser RICHTLINIE sowie einen Link zu allen Quellcodes als Nachweis, dass sie nicht verfolgt werden.\n\n3. Daten von Drittanbietern\n\nDieser DIENST verwendet Daten von Drittanbietern. Alle Daten, die bei der Erstellung dieses DIENSTES verwendet werden, stammen aus Quellen, die ihre vollständige Nutzung in der vom DIENST durchgeführten Weise ermöglichen. Primär stammen die Daten für diesen DIENST von Wikidata, Wikipedia und Unicode. Wikidata erklärt: „Alle strukturierten Daten in den Haupt-, Eigenschafts- und Lexem-Namespaces werden unter der Creative Commons CC0-Lizenz verfügbar gemacht; Text in anderen Namespaces wird unter der Creative Commons Attribution Share-Alike Lizenz verfügbar gemacht.“ Die Wikidata-Richtlinie zur Verwendung von Daten ist unter https://www.wikidata.org/wiki/Wikidata:Licensing zu finden. Wikipedia gibt an, dass Texte, also die Daten, die vom DIENST verwendet werden, „… unter den Bedingungen der Creative Commons Attribution Share-Alike Lizenz verwendet werden können“. Die Wikipedia-Richtlinie zur Verwendung von Daten ist unter https://en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Reusing_Wikipedia_content zu finden. Unicode gewährt die Erlaubnis, „… kostenlos, für alle Inhaber einer Kopie der Unicode-Daten und der zugehörigen Dokumentation (der „Data Files“) oder der Unicode-Software und der zugehörigen Dokumentation (der „Software“), die Data Files oder Software ohne Einschränkung zu verwenden …“ Die Unicode-Richtlinie zur Verwendung von Daten ist unter https://www.unicode.org/license.txt zu finden.\n\n4. Quellcode von Drittanbietern\n\nDieser DIENST basiert auf Code von Dritten. Der gesamte bei der Erstellung dieses DIENSTES verwendete Quellcode stammt von Quellen, die ihre Nutzung in der vom DIENST durchgeführten Weise gestatten. Grundlage dieses Projekts war im Besonderen das Projekt Custom Keyboard von Ethan Sarif-Kattan. Custom Keyboard wurde unter der MIT-Lizenz veröffentlicht, welche unter https://github.com/EthanSK/CustomKeyboard/blob/master/LICENSE abrufbar ist.\n\n5. Dienste von Drittanbietern\n\nDieser DIENST nutzt Drittanbieterdienste, um einige der Daten von Drittanbietern zu modifizieren. Namentlich wurden Daten unter Verwendung von Modellen von Hugging Face’ Transformers übersetzt. Dieser Dienst ist durch eine Apache 2.0 Lizenz abgedeckt, die besagt, dass er für die kommerzielle Nutzung, Änderung, Verteilung, Patent- und private Nutzung verfügbar ist. Die Lizenz für den oben genannten Dienst finden Sie unter https://github.com/huggingface/transformers/blob/master/LICENSE.\n\n6. Links zu Drittanbietern\n\nDieser DIENST enthält Links zu externen Webseiten. Wenn NUTZER auf einen Link eines Drittanbieters klicken, werden sie auf eine Webseite weitergeleitet. Beachten Sie, dass diese externen Websites nicht von diesem DIENST betrieben werden. Daher wird NUTZERN dringend empfohlen, die Datenschutzrichtlinie dieser Webseiten zu lesen. Dieser DIENST hat keine Kontrolle über und übernimmt keine Haftung für Inhalte, Datenschutzrichtlinien oder Praktiken von Webseiten oder Diensten Dritter.\n\n7. Bilder von Drittanbietern\n\nDieser SERVICE enthält Bilder, die von Dritten urheberrechtlich geschützt sind. Insbesondere enthält diese App eine Kopie der Logos von GitHub, Inc. und Wikidata, Warenzeichen von Wikimedia Foundation, Inc. Die Bedingungen, unter denen das GitHub-Logo verwendet werden kann, ist unter https://github.com/logo abrufbar. Die Bedingungen für das Wikidata-Logo ist zu finden auf der folgenden Wikimedia-Seite: https://foundation.wikimedia.org/wiki/Policy:Trademark_policy. Dieser DIENST verwendet die urheberrechtlich geschützten Bilder in einer Weise, die diesen Kriterien entspricht, wobei die einzige Abweichung eine rotierte Version des GitHub-Logos ist, was in der Open-Source-Community üblich ist, um einen Link zur GitHub-Website darzustellen.\n\n8. Inhaltshinweis\n\nDieser DIENST ermöglicht NUTZERN den Zugriff auf sprachliche Inhalte (INHALTE). Einige dieser INHALTE könnten für Kinder und Minderjährige als ungeeignet eingestuft werden. Der Zugriff auf INHALTE über den DIENST erfolgt auf eine Weise, in der die Informationen nur bekannt sind, wenn diese ausdrücklich angefragt werden. Speziell können NUTZER Wörter übersetzen, Verben konjugieren und auf andere grammatikalische Merkmale von INHALTEN zugreifen, die sexueller, gewalttätiger oder anderweitig nicht altersgerechter Natur sein können. NUTZER können keine Wörter übersetzen, Verben konjugieren und auf andere grammatikalische Merkmale von INHALTEN zugreifen, die sexueller, gewalttätiger oder anderweitig nicht altersgerechter Natur sein können, wenn sie nicht bereits über diese Art INHALTE Bescheid wissen. SCRIBE übernimmt keine Haftung für den Zugriff auf solche INHALTE.\n\n9. Änderungen\n\nDer DIENST behält sich Änderungen dieser RICHTLINIE vor. Aktualisierungen dieser RICHTLINIE ersetzen alle vorherigen Versionen, und werden, wenn sie als wesentlich erachtet werden, in der nächsten anwendbaren Aktualisierung des DIENSTES deutlich aufgeführt. SCRIBE animiert NUTZER dazu, diese RICHTLINIE regelmäßig auf die neuesten Informationen zu unseren Datenschutzpraktiken zu prüfen und sich mit etwaigen Änderungen vertraut zu machen.\n\n10. Kontakt\n\nWenn Sie Fragen, Bedenken oder Vorschläge zu dieser RICHTLINIE haben, zögern Sie nicht, https://github.com/scribe-org zu besuchen oder SCRIBE unter scribe.langauge@gmail.com zu kontaktieren. Verantwortlich für solche Anfragen ist Andrew Tavis McAllister.\n\n11. Datum des Inkrafttretens\n\nDiese RICHTLINIE tritt am 24. Mai 2022 in Kraft.</string>
    <string name="app.about.legal.third_party">Lizenzen von Drittanbietern</string>
    <string name="app.about.legal.third_party.caption">Der von uns verwendete Code</string>
    <string name="app.about.legal.third_party.entry_custom_keyboard">Custom Keyboard\n• Autor: EthanSK\n• Lizenz: MIT\n• Link: https://github.com/EthanSK/CustomKeyboard/blob/master/LICENSE</string>
    <string name="app.about.legal.third_party.entry_simple_keyboard">Simple Keyboard\n• Autor: Simple Mobile Tools\n• Lizenz: GPL-3.0\n• Link: https://github.com/SimpleMobileTools/Simple-Keyboard/blob/main/LICENSE</string>
    <string name="app.about.legal.third_party.text">Die iOS-App „Scribe - Language Keyboards“ (DIENST) wurde von den Scribe-Entwicklern (SCRIBE) unter Verwendung von Code von Dritten erstellt. Der gesamte bei der Erstellung dieses DIENSTES verwendete Quellcode stammt von Quellen, die ihre Nutzung in der vom DIENST durchgeführten Weise gestatten. Dieser Abschnitt enthält den Quellcode, auf dem der DIENST basiert, sowie die zugehörigen Lizenzen.\n\nIm Folgenden ist eine Liste des benutzten Quellcodes, des oder der jeweiligen Autor:innen und der Lizenz zur Zeit der Verwendung durch SCRIBE mit einem Link zu dieser zu finden.</string>
    <string name="app.about.legal.title">Rechtliches</string>
    <string name="app.about.title">Über uns</string>
    <string name="app.conjugate.choose_conjugation.select_tense">Tempus auswählen</string>
    <string name="app.conjugate.choose_conjugation.title">Wähle unten eine Konjugation</string>
    <string name="app.conjugate.recently_conjugated.title">Kürzlich konjugiert</string>
    <string name="app.conjugate.title">Konjugieren</string>
    <string name="app.conjugate.verbs_search.placeholder">Nach Verben suchen</string>
    <string name="app.conjugate.verbs_search.title">Verben konjugieren</string>
    <string name="app.download.menu_option.conjugate_description">Neue Daten zu Scribe Conjugate hinzufügen.</string>
    <string name="app.download.menu_option.conjugate_download_data">Daten für Verben herunterladen</string>
    <string name="app.download.menu_option.conjugate_download_data_start">Lade Daten herunter, um mit dem Konjugieren anzufangen!</string>
    <string name="app.download.menu_option.conjugate_title">Verbdaten</string>
    <string name="app.download.menu_option.scribe_description">Neue Daten zu Scribe-Tastaturen hinzufügen.</string>
    <string name="app.download.menu_option.scribe_download_data">Tastaturdaten hinzufügen</string>
    <string name="app.download.menu_option.scribe_title">Sprachdaten</string>
    <string name="app.download.menu_ui.select.all_languages">Alle Sprachen</string>
    <string name="app.download.menu_ui.select.title">Herunterzuladende Daten auswählen</string>
    <string name="app.download.menu_ui.title">Daten herunterladen</string>
    <string name="app.download.menu_ui.update_data.check_new">Nach neuen Daten prüfen</string>
    <string name="app.download.menu_ui.update_data.regular_update">Regelmäßig Daten aktualisieren</string>
    <string name="app.download.menu_ui.update_data.title">Daten aktualisieren</string>
    <string name="app.installation.app_hint">Folge den Anweisungen unten, um Scribe-Tastaturen auf deinem Gerät zu installieren.</string>
    <string name="app.installation.button_quick_tutorial">Schnelltutorial</string>
    <string name="app.installation.keyboard.keyboard_settings">Tastatureinstellungen öffnen</string>
    <string name="app.installation.keyboard.keyboards_bold">Tastaturen</string>
    <string name="app.installation.keyboard.scribe_settings">Scribe-Einstellungen öffnen</string>
    <string name="app.installation.keyboard.text_1">Drücke auf</string>
    <string name="app.installation.keyboard.text_2">Wähle die Tastaturen aus, die du benutzen möchtest</string>
    <string name="app.installation.keyboard.text_3">Drücke beim Tippen auf</string>
    <string name="app.installation.keyboard.text_4">um Tastaturen auszuwählen</string>
    <string name="app.installation.keyboard.title">Tastaturinstallation</string>
    <string name="app.installation.title">Installation</string>
    <string name="app.settings.app_hint">Hier sind die Einstellungen der App und installierte Tastaturen zu finden.</string>
    <string name="app.settings.button_install_keyboards">Tastaturen installieren</string>
    <string name="app.settings.keyboard.functionality.annotate_suggestions">Vorschläge annotieren</string>
    <string name="app.settings.keyboard.functionality.annotate_suggestions_description">Vorschläge unterstreichen, um ihr Genus beim Tippen anzuzeigen.</string>
    <string name="app.settings.keyboard.functionality.auto_suggest_emoji">Schlage Emojis vor</string>
    <string name="app.settings.keyboard.functionality.auto_suggest_emoji_description">Schlage für ausdrucksvolleres Schreiben Emojis vor.</string>
    <string name="app.settings.keyboard.functionality.default_emoji_tone">Hautfarbe für Emoji</string>
    <string name="app.settings.keyboard.functionality.default_emoji_tone.caption">Die zu benutzende Hautfarbe</string>
    <string name="app.settings.keyboard.functionality.default_emoji_tone_description">Stelle einen Standardhautton für automatische Emoji-Vorschläge ein.</string>
    <string name="app.settings.keyboard.functionality.delete_word_by_word">Rücktaste halten löscht Wort für Wort</string>
    <string name="app.settings.keyboard.functionality.delete_word_by_word_description">Den Text Wort für Wort löschen, wenn die Rücktaste länger gedrückt wird.</string>
    <string name="app.settings.keyboard.functionality.double_space_period">Punkt bei doppelter Leertaste</string>
    <string name="app.settings.keyboard.functionality.double_space_period_description">Automatisch einen Punkt einsetzen, wenn zweimal die Leertaste bedient wird.</string>
    <string name="app.settings.keyboard.functionality.hold_for_alt_chars">Für alternative Zeichen halten</string>
    <string name="app.settings.keyboard.functionality.hold_for_alt_chars_description">Für alternative Zeichen eine Taste lange drücken und zum gewünschten Zeichen ziehen.</string>
    <string name="app.settings.keyboard.functionality.popup_on_keypress">Pop-up bei Tastendruck anzeigen</string>
    <string name="app.settings.keyboard.functionality.popup_on_keypress_description">Ein Pop-up einer Taste anzeigen, wenn sie gedrückt wird.</string>
    <string name="app.settings.keyboard.functionality.punctuation_spacing">Leerzeichen bei Zeichensetzung löschen</string>
    <string name="app.settings.keyboard.functionality.punctuation_spacing_description">Überflüssige Leerzeichen vor Zeichensetzung automatisch entfernen.</string>
    <string name="app.settings.keyboard.functionality.title">Funktionalität</string>
    <string name="app.settings.keyboard.keypress_vibration">Bei Tastendruck vibrieren</string>
    <string name="app.settings.keyboard.keypress_vibration_description">Das Gerät vibrieren lassen, wenn Tasten gedrückt werden.</string>
    <string name="app.settings.keyboard.layout.default_currency">Standardwährungssymbol</string>
    <string name="app.settings.keyboard.layout.default_currency.caption">Symbol für Nummerntasten</string>
    <string name="app.settings.keyboard.layout.default_currency_description">Auswählen, welches Währungssymbol bei den Nummerntasten auftaucht.</string>
    <string name="app.settings.keyboard.layout.default_layout">Standardtastatur</string>
    <string name="app.settings.keyboard.layout.default_layout.caption">Zu benutzendes Layout</string>
    <string name="app.settings.keyboard.layout.default_layout_description">Ein Tastaturlayout auswählen, das den eigenen Vorlieben und der Sprache entspricht.</string>
    <string name="app.settings.keyboard.layout.disable_accent_characters">Buchstaben mit Akzent deaktivieren</string>
    <string name="app.settings.keyboard.layout.disable_accent_characters_description">Entscheide, ob Buchstaben mit Akzenten wie Umlaute auf der Haupttastatur angezeigt werden.</string>
    <string name="app.settings.keyboard.layout.period_and_comma">Punkt und Komma auf ABC</string>
    <string name="app.settings.keyboard.layout.period_and_comma_description">Füge der Haupttastatur Punkt- und Komma-Tasten für bequemeres Schreiben hinzu.</string>
    <string name="app.settings.keyboard.layout.title">Layout</string>
    <string name="app.settings.keyboard.title">Wähle installierte Tastatur aus</string>
    <string name="app.settings.keyboard.translation.select_source">Sprache auswählen</string>
    <string name="app.settings.keyboard.translation.select_source.caption">Die verwendete Ausgangssprache</string>
    <string name="app.settings.keyboard.translation.select_source.title">Übersetzungssprache</string>
    <string name="app.settings.keyboard.translation.select_source_description">Wähle die Sprache, von der übersetzt wird.</string>
    <string name="app.settings.keyboard.translation.title">Ausgangssprache für die Übersetzung</string>
    <string name="app.settings.menu.app_color_mode">Dunkler Modus</string>
    <string name="app.settings.menu.app_color_mode_description">Die App-Darstellung auf dunkel umstellen.</string>
    <string name="app.settings.menu.app_language">App-Sprache</string>
    <string name="app.settings.menu.app_language.caption">App-Sprache auswählen</string>
    <string name="app.settings.menu.app_language.one_device_language_warning.message">Auf Ihrem Gerät ist nur eine Sprache installiert. Bitte installieren Sie weitere Sprachen in den Einstellungen. Anschließend können Sie verschiedene Lokalisierungen von Scribe auswählen.</string>
    <string name="app.settings.menu.app_language.one_device_language_warning.title">Nur eine Gerätesprache</string>
    <string name="app.settings.menu.app_language_description">Ändern, welche Sprache für die Scribe-App benutzt wird.</string>
    <string name="app.settings.menu.high_color_contrast">Hoher Farbkontrast</string>
    <string name="app.settings.menu.high_color_contrast_description">Farbkontrast für eine vereinfachte Bedienung und bessere Erkennbarkeit.</string>
    <string name="app.settings.menu.increase_text_size">Text in der App vergrößern</string>
    <string name="app.settings.menu.increase_text_size_description">Die Menütexte in der App für bessere Lesbarkeit vergrößern.</string>
    <string name="app.settings.menu.title">App-Einstellungen</string>
    <string name="app.settings.title">Einstellungen</string>
    <string name="app.settings.translation">Übersetzung</string>
    <string name="keyboard.not_in_wikidata.explanation_1">Wikidata ist ein kollaborativ gestalteter, mehrsprachiger Wissensgraf, der von der Wikimedia Foundation gehostet wird. Sie dient als Quelle für offene Daten für unzählige Projekte, beispielsweise Wikipedia.</string>
    <string name="keyboard.not_in_wikidata.explanation_2">Scribe nutzt Sprachdaten von Wikidata für viele Kernfunktionen. Von dort erhalten wir Informationen wie Genera, Verbkonjugationen und viele mehr!</string>
    <string name="keyboard.not_in_wikidata.explanation_3">Du kannst auf wikidata.org einen Account erstellen, um der Community, die Scribe und viele andere Projekte unterstützt, beizutreten. Hilf uns dabei, der Welt freie Informationen zu geben!</string>
</resources>
