<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app._global.english">Engelska</string>
    <string name="app._global.french">Franska</string>
    <string name="app._global.german">Tyska</string>
    <string name="app._global.italian">Italienska</string>
    <string name="app._global.portuguese">Portugisiska</string>
    <string name="app._global.russian">Ryska</string>
    <string name="app._global.spanish">Spanska</string>
    <string name="app._global.swedish">Svenska</string>
    <string name="app.about.app_hint">Här kan du lära dig mer om Scribe och dess community.</string>
    <string name="app.about.community.github">See koden på GitHub</string>
    <string name="app.about.community.mastodon">Följ oss på Mastodon</string>
    <string name="app.about.community.matrix">Chatta med teamet på Matrix</string>
    <string name="app.about.community.share_conjugate">Dela Scribe</string>
    <string name="app.about.community.share_scribe">Dela Scribe</string>
    <string name="app.about.community.title">Community</string>
    <string name="app.about.community.view_apps">Visa all Scribe-applikationer</string>
    <string name="app.about.community.wikimedia">Wikimedia och Scribe</string>
    <string name="app.about.community.wikimedia.caption">Om vårt samarbete</string>
    <string name="app.about.community.wikimedia.text_1">Scribe skulle inte vara möjligt utan de otaliga bidrag som görs till de olika Wikimedia-projekten. Scribe använder sig specifikt av data från Wikidata Lexicographical data community, och data från Wikipedia för de olika språk som Scribe stöder.</string>
    <string name="app.about.community.wikimedia.text_2">Wikidata är en flerspråkig kunskapsgraf som underhålls kollektivt. Den hostas av Wikimedia Foundation. Den tillhandahåller data som kan användas under Creative Commons Public Domain-licensen (CC0). Scribe använder sig av språk-relaterad data från Wikidata för att ge användare tillgång till diverse grammatiska funktioner.</string>
    <string name="app.about.community.wikimedia.text_3">Wikipedia är en flerspråkig gratis online-encyklopedi skriven och underhållen av en gemenskap av volontärer genom öppet samarbete och ett wiki-baserat redigeringssystem. Scribe använder data från Wikipedia för att producera autoförslag genom att härleda de vanligaste orden i ett språk samt de vanligaste orden som följer dem.</string>
    <string name="app.about.feedback.app_hints">Återställ app-tips</string>
    <string name="app.about.feedback.bug_report">Rapportera ett fel</string>
    <string name="app.about.feedback.email">Skicka ett e-mail till oss</string>
    <string name="app.about.feedback.rate_conjugate">Betygsätt Scribe</string>
    <string name="app.about.feedback.rate_scribe">Betygsätt Scribe</string>
    <string name="app.about.feedback.title">Feedback och support</string>
    <string name="app.about.feedback.version">Version</string>
    <string name="app.about.legal.privacy_policy">Integritetspolicy</string>
    <string name="app.about.legal.privacy_policy.caption">Håller dig säker</string>
    <string name="app.about.legal.privacy_policy.text">Observera att den engelska versionen av denna policy har företräde framför alla andra versioner.\n\nScribe-utvecklarna (SCRIBE) byggde iOS-applikationen "Scribe - Language Keyboards" (SERVICE) som en applikation med öppen källkod.\nDenna TJÄNST tillhandahålls av SCRIBE utan kostnad och är avsedd att användas i befintligt skick.\n\nDenna sekretesspolicy (POLICY) används för att informera läsaren om policyerna för åtkomst, spårning, insamling, lagring, användning och utlämnande av personlig information (ANVÄNDARINFORMATION) och användningsdata (ANVÄNDARDATA) för alla individer som använder denna TJÄNST (ANVÄNDARE).\n\nANVÄNDARINFORMATION definieras specifikt som all information som är relaterad till användarna själva eller de enheter de använder för att få tillgång till tjänsten.\n\nANVÄNDARDATA definieras specifikt som all text som skrivs eller åtgärder som utförs av ANVÄNDARNA när de använder TJÄNSTEN.\n\n1. Uttalande om policy\n\nDenna TJÄNST får inte tillgång till, spårar, samlar in, behåller, använder eller avslöjar någon ANVÄNDARINFORMATION eller ANVÄNDARDATA.\n\n2. Spårar inte\n\nANVÄNDARE som kontaktar SCRIBE för att be om att deras ANVÄNDARINFORMATION och ANVÄNDARDATA inte spåras kommer att förses med en kopia av denna POLICY samt en länk till alla källkoder som bevis på att de inte spåras.\n\n3. Uppgifter från tredje part\n\nDenna TJÄNST använder sig av data från tredje part. All data som används vid skapandet av denna TJÄNST kommer från källor som tillåter dess fulla användning på det sätt som görs av TJÄNSTEN. Specifikt kommer data för denna TJÄNST från Wikidata, Wikipedia och Unicode. Wikidata säger att "All strukturerad data i namnrymderna main, property och lexeme görs tillgänglig under Creative Commons CC0-licensen; text i andra namnrymder görs tillgänglig under Creative Commons Attribution-Share Alike-Licens." Policyn som beskriver Wikidatas dataanvändning finns på https://www.wikidata.org/wiki/Wikidata:Licensing. Wikipedia anger att textdata, den typ av data som används av TJÄNSTEN, "... kan användas enligt villkoren i Creative Commons Attribution-Share Alike-licensen". Policyn som beskriver Wikipedias dataanvändning kan hittas på https://en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Reusing_Wikipedia_content. Unicode ger tillstånd, "... kostnadsfritt, till alla personer som erhåller en kopia av Unicode-datafilerna och all tillhörande dokumentation ("datafilerna") eller Unicode-programvaran och all tillhörande dokumentation ("programvaran") för att hantera datafilerna eller programvaran utan begränsning..." Policyn för användning av Unicode-data finns på https://www.unicode.org/license.txt.\n\n4. Källkod från tredje part\n\nDenna TJÄNST baserades på kod från tredje part. All källkod som används vid skapandet av denna TJÄNST kommer från källor som tillåter dess fulla användning på det sätt som görs av TJÄNSTEN. Grunden för detta projekt var projektet Custom Keyboard av Ethan Sarif-Kattan. Custom Keyboard släpptes under en MIT-licens, och denna licens är tillgänglig på https://github.com/EthanSK/CustomKeyboard/blob/master/LICENSE.\n\n5. Tjänster från tredje part\n\nDenna TJÄNST använder sig av tjänster från tredje part för att manipulera en del av data från tredje part. Specifikt har data översatts med hjälp av modeller från Hugging Face-transformatorer. Denna tjänst omfattas av en Apache License 2.0, som anger att den är tillgänglig för kommersiellt bruk, modifiering, distribution, patentanvändning och privat bruk. Licensen för ovannämnda tjänst finns på https://github.com/huggingface/transformers/blob/master/LICENSE.\n\n6. Länkar till tredje part\n\nDenna TJÄNST innehåller länkar till externa webbplatser. Om ANVÄNDARE klickar på en länk från tredje part kommer de att dirigeras till en webbplats. Observera att dessa externa webbplatser inte drivs av denna TJÄNST. Därför rekommenderas ANVÄNDARE starkt att granska sekretesspolicyn för dessa webbplatser. Denna TJÄNST har ingen kontroll över och tar inget ansvar för innehållet, sekretesspolicyn eller praxis på tredje parts webbplatser eller tjänster.\n\n7. Bilder från tredje part\n\nDenna TJÄNST innehåller bilder som är upphovsrättsskyddade av tredje part. Specifikt innehåller den här appen en kopia av logotyperna för GitHub, Inc och Wikidata, varumärkesskyddade av Wikimedia Foundation, Inc. Villkoren för hur GitHub-logotypen kan användas finns på https://github.com/logos, och villkoren för Wikidata-logotypen finns på följande Wikimedia-sida: https://foundation.wikimedia.org/wiki/Policy:Trademark_policy. Den här tjänsten använder de upphovsrättsskyddade bilderna på ett sätt som matchar dessa kriterier, med den enda avvikelsen är en rotation av GitHub-logotypen som är vanlig i öppen källkodsgemenskapen för att indikera att det finns en länk till GitHub-webbplatsen.\n\n8. Meddelande om innehåll\n\nDenna TJÄNST gör det möjligt för ANVÄNDARE att få tillgång till språkligt innehåll (INNEHÅLL). En del av detta INNEHÅLL kan anses vara olämpligt för barn och minderåriga som har rätt att göra det. Åtkomst till INNEHÅLL med hjälp av TJÄNSTEN görs på ett sätt så att informationen inte är tillgänglig om den inte uttryckligen är känd. Specifikt "kan" ANVÄNDARE översätta ord, böja verb och få tillgång till andra grammatiska egenskaper i INNEHÅLL som kan vara sexuella, våldsamma eller på annat sätt olämpliga till sin natur. ANVÄNDARE "kan" översätta ord, böja verb och få tillgång till andra grammatiska egenskaper i INNEHÅLL som kan vara sexuella, våldsamma eller på annat sätt olämpliga till sin natur om de inte redan känner till detta INNEHÅLLS natur. SCRIBE tar inget ansvar för åtkomsten till sådant INNEHÅLL.\n\n9. Ändringar\n\nDenna POLICY kan komma att ändras. Uppdateringar av denna POLICY kommer att ersätta alla tidigare instanser, och om de anses vara väsentliga kommer de att anges tydligt i nästa tillämpliga uppdatering av TJÄNSTEN. SCRIBE uppmuntrar ANVÄNDARE att regelbundet granska denna POLICY för den senaste informationen om vår integritetspraxis och att bekanta sig med eventuella ändringar.\n\n10. Kontakt\n\nOm du har några frågor, funderingar eller förslag om denna POLICY, tveka inte att besöka https://github.com/scribe-org eller kontakta SCRIBE på scribe.langauge@gmail.com. Ansvarig för sådana förfrågningar är Andrew Tavis McAllister.\n\n11. Ikraftträdande\n\nDenna POLICY gäller från och med den 24 maj 2022.</string>
    <string name="app.about.legal.third_party">Licenser från tredje part</string>
    <string name="app.about.legal.third_party.caption">Vems kod vi använde</string>
    <string name="app.about.legal.third_party.entry_custom_keyboard">Custom Keyboard\n• Upphovsman: EthanSK\n• Licens: MIT\n• Länk: https://github.com/EthanSK/CustomKeyboard/blob/master/LICENSE</string>
    <string name="app.about.legal.third_party.entry_simple_keyboard">Simple Keyboard\n• Upphovsman: Simple Mobile Tools\n• Licens: GPL-3.0\n• Länk: https://github.com/SimpleMobileTools/Simple-Keyboard/blob/main/LICENSE</string>
    <string name="app.about.legal.third_party.text">Utvecklarna på Scribe (SCRIBE) har utvecklat iOS-applikationen "Scribe - Language Keyboards" (TJÄNST) med hjälp av kod från tredje part. All källkod använd i skapelsen av denna TJÄNST kommer ifrån källor som ger oss full tillåtelse att använda koden på det sätt som görs av TJÄNSTEN. Nedan listas källkoden som TJÄNSTEN är baserad på och licenserna som sammanfaller. \n\nFöljande lista listar all källkod, upphovsmän, licensen som gällde vid tillfället av användandet och en länk till licensen.</string>
    <string name="app.about.legal.title">Legalitet</string>
    <string name="app.about.title">Om</string>
    <string name="app.conjugate.choose_conjugation.select_tense">Välj tempus</string>
    <string name="app.conjugate.choose_conjugation.title">Välj en konjugering nedan</string>
    <string name="app.conjugate.recently_conjugated.title">Nyligen konjugerade</string>
    <string name="app.conjugate.title">Konjugera</string>
    <string name="app.conjugate.verbs_search.placeholder">Sök efter verb</string>
    <string name="app.conjugate.verbs_search.title">Konjugera verb</string>
    <string name="app.download.menu_option.conjugate_description">Lägg till ny data till Scribe Conjugate.</string>
    <string name="app.download.menu_option.conjugate_download_data">Ladda ner verb-data</string>
    <string name="app.download.menu_option.conjugate_download_data_start">Ladda ner data för att börja konjugera!</string>
    <string name="app.download.menu_option.conjugate_title">Verb-data</string>
    <string name="app.download.menu_option.scribe_description">Lägg till ny data för Scribe-tangentbord.</string>
    <string name="app.download.menu_option.scribe_download_data">Ladda ner tangentbords-data</string>
    <string name="app.download.menu_option.scribe_title">Språk-data</string>
    <string name="app.download.menu_ui.select.all_languages">Alla språk</string>
    <string name="app.download.menu_ui.select.title">Välj data att ladda ner</string>
    <string name="app.download.menu_ui.title">Ladda ner data</string>
    <string name="app.download.menu_ui.update_data.check_new">Kolla efter ny data</string>
    <string name="app.download.menu_ui.update_data.regular_update">Uppdatera regelbundet data</string>
    <string name="app.download.menu_ui.update_data.title">Uppdatera data</string>
    <string name="app.installation.app_hint">Följ instruktionerna nedan för att installera Scribe-tangentbord på din enhet.</string>
    <string name="app.installation.button_quick_tutorial">Snabb genomgång</string>
    <string name="app.installation.keyboard.keyboard_settings">Öppna tangentbords-inställningar</string>
    <string name="app.installation.keyboard.keyboards_bold">Tangentbord</string>
    <string name="app.installation.keyboard.scribe_settings">Öppna Scribe-inställningar</string>
    <string name="app.installation.keyboard.text_1">Välj</string>
    <string name="app.installation.keyboard.text_2">Aktivera tangenbort som du vill använda</string>
    <string name="app.installation.keyboard.text_3">Medans du skriver, tryck</string>
    <string name="app.installation.keyboard.text_4">För att välja tangentbord</string>
    <string name="app.installation.keyboard.title">Tangentbords-installation</string>
    <string name="app.installation.title">Installation</string>
    <string name="app.settings.app_hint">Inställningar för appen och installerade tangentbord finns här.</string>
    <string name="app.settings.button_install_keyboards">Installera tangentbord</string>
    <string name="app.settings.keyboard.functionality.annotate_suggestions">Kommentera förslag/kompletteringar</string>
    <string name="app.settings.keyboard.functionality.annotate_suggestions_description">Stryk under förslag och kompletteringar och visa deras genus medan du skriver.</string>
    <string name="app.settings.keyboard.functionality.auto_suggest_emoji">Föreslå automatiskt emojis</string>
    <string name="app.settings.keyboard.functionality.auto_suggest_emoji_description">Aktivera emojiförslag och kompletteringar för mer uttrycksfullt skrivande.</string>
    <string name="app.settings.keyboard.functionality.default_emoji_tone">Standard-hudton för emojis</string>
    <string name="app.settings.keyboard.functionality.default_emoji_tone.caption">Hudton som ska användas</string>
    <string name="app.settings.keyboard.functionality.default_emoji_tone_description">Välj en standard-hudton för automatiska förslag och komplettering gällande emojis.</string>
    <string name="app.settings.keyboard.functionality.delete_word_by_word">Nedtryckt delete tar bort ord för ord</string>
    <string name="app.settings.keyboard.functionality.delete_word_by_word_description">Ta bort text ord för ord när delete-knappen är intryckt.</string>
    <string name="app.settings.keyboard.functionality.double_space_period">Dubbla mellanslag blir punkt</string>
    <string name="app.settings.keyboard.functionality.double_space_period_description">Lägg automatiskt in en punkt när mellanslag trycks två gånger.</string>
    <string name="app.settings.keyboard.functionality.hold_for_alt_chars">Håll ner för alternativa tecken</string>
    <string name="app.settings.keyboard.functionality.hold_for_alt_chars_description">Välj alternativa tecken genom att hålla ner tangenten och dra fingret till önskat tecken.</string>
    <string name="app.settings.keyboard.functionality.popup_on_keypress">Visa popup vid tangenttryck</string>
    <string name="app.settings.keyboard.functionality.popup_on_keypress_description">Visa en popup av tangenter medan de trycks.</string>
    <string name="app.settings.keyboard.functionality.punctuation_spacing">Ta bort skiljeteckenavstånd</string>
    <string name="app.settings.keyboard.functionality.punctuation_spacing_description">Ta bort överflödiga mellanslag före skiljetecken.</string>
    <string name="app.settings.keyboard.functionality.title">Funktionalitet</string>
    <string name="app.settings.keyboard.keypress_vibration">Vibrera på tangenttryck</string>
    <string name="app.settings.keyboard.keypress_vibration_description">Låt enheten vibrera när du trycker på knapparna.</string>
    <string name="app.settings.keyboard.layout.default_currency">Standard-symbol för valuta</string>
    <string name="app.settings.keyboard.layout.default_currency.caption">Symbol för 123-tangenter</string>
    <string name="app.settings.keyboard.layout.default_currency_description">Välj vilken valutasymbol som ska visas på sifferknapparna.</string>
    <string name="app.settings.keyboard.layout.default_layout">Standardtangentbord</string>
    <string name="app.settings.keyboard.layout.default_layout.caption">Layout som ska användas</string>
    <string name="app.settings.keyboard.layout.default_layout_description">Välj en tangentbordslayout som passar dina skrivpreferenser och språkbehov.</string>
    <string name="app.settings.keyboard.layout.disable_accent_characters">Inaktivera accenter</string>
    <string name="app.settings.keyboard.layout.disable_accent_characters_description">Ta bort tangenter med accenter på den primära tangentbordslayouten.</string>
    <string name="app.settings.keyboard.layout.period_and_comma">Punk och komma på ABC</string>
    <string name="app.settings.keyboard.layout.period_and_comma_description">Inkludera punkt- och kommatangenter på huvudtangentbordet för att underlätta skrivandet.</string>
    <string name="app.settings.keyboard.layout.title">Layout</string>
    <string name="app.settings.keyboard.title">Välj installerade tangentbord</string>
    <string name="app.settings.keyboard.translation.select_source">Välj språk</string>
    <string name="app.settings.keyboard.translation.select_source.caption">Vilket är källspråket</string>
    <string name="app.settings.keyboard.translation.select_source.title">Språk för översättning</string>
    <string name="app.settings.keyboard.translation.select_source_description">Välj ett språk att översätta ifrån</string>
    <string name="app.settings.keyboard.translation.title">Källspråk för översättning</string>
    <string name="app.settings.menu.app_color_mode">Mörkt läge</string>
    <string name="app.settings.menu.app_color_mode_description">Ändra programmets visning till mörkt läge.</string>
    <string name="app.settings.menu.app_language">App-språk</string>
    <string name="app.settings.menu.app_language.caption">Välj språk för apptexter</string>
    <string name="app.settings.menu.app_language.one_device_language_warning.message">Du har bara ett språk installerat på din enhet. Installera fler språk i Inställningar och efter det kan du välja olika lokaliseringar av Scribe.</string>
    <string name="app.settings.menu.app_language.one_device_language_warning.title">Endast ett enhetsspråk</string>
    <string name="app.settings.menu.app_language_description">Ändra vilket språk Scribe-appen är på.</string>
    <string name="app.settings.menu.high_color_contrast">Hög färgkontrast</string>
    <string name="app.settings.menu.high_color_contrast_description">Öka färgkontrasten för förbättrad tillgänglighet och en tydligare tittarupplevelse.</string>
    <string name="app.settings.menu.increase_text_size">Öka appens textstorlek</string>
    <string name="app.settings.menu.increase_text_size_description">Öka storleken på menytexterna för bättre läsbarhet.</string>
    <string name="app.settings.menu.title">App-inställningar</string>
    <string name="app.settings.title">Inställningar</string>
    <string name="app.settings.translation">Översättning</string>
    <string name="keyboard.not_in_wikidata.explanation_1">Wikidata är en gemensamt redigerad kunskapsgraf som underhålls av Wikimedia Foundation. Det fungerar som en källa till öppen data för projekt som Wikipedia och flera andra.</string>
    <string name="keyboard.not_in_wikidata.explanation_2">Scribe använder Wikidatas språkdata för många av sina kärnfunktioner. Vi får information som substantiv, genus, verbböjningar och mycket mer!</string>
    <string name="keyboard.not_in_wikidata.explanation_3">Du kan skapa ett konto på wikidata.org för att gå med i communityn som stöder Scribe och så många andra projekt. Hjälp oss att ge gratis information till världen!</string>
</resources>
